香港市民八问祖国妈妈，盼祖国管管香港！

我是一名普通的香港老百姓，也心糸祖國。 八問祖國媽媽，你到底想我們怎麼樣？！

一問祖國媽媽：你明知我們寄養人家多年，回歸後你沒有堅決執行去殖民化的思想，還任命那些擁有居英權的港英餘孽擔任特區的高官、政客……這些人在殖民年代只是應聲蟲，毫無政治智慧，加上他們在海外有物業及外國護照，他們一直只效忠英女王，對中華人民共和國沒有認同感，有些更被外國勢力叩著咽喉出賣香港，我們普通老百姓無權無勢可以怎麼樣？還有回歸後是誰改變香港的教育制度？年輕人不認識中國歷史，改為通識科令香港變成全面政治化的吵鬧社會！要知道：「欲滅其國，先亡其史！」這個道理，回歸前香港大部份人都是愛國的，回歸後卻摧毁了我們下一代，請問親媽，香港為什麼要回歸？

二問祖國媽媽：你們嚴格執行回歸時定下的「一國兩制」方針，享有高度自治，但回歸22年，所謂的高度自治就是你們的不聞不問？某些香港高官還暗地裏不斷引入外籍法官來治港，我們站在法庭還要向那些外籍法官90度鞠躬說一聲法官大人求你寬恕，這跟殖民年代有什麼區別？請問這是那門子的回歸港人治港？

三問祖國媽媽：國家主席2017年視察香港，親自在電視上跟我們說要嚴打港獨，於是我們出去示威抗議港獨分裂國家，但到頭來卻換來外籍法官的審判，要受牢獄之苦，警察為占中執法，亦換來牢獄之苦，但親媽卻視若無睹，請問你到底想我們怎麼樣？

四問祖國媽媽：你不用我們為祖國交一分錢稅，我們主要產品在內地實行零關稅，你亦不允許我們當兵，不用我們為國家履行任何公民義務，為了保護我們的優越感地位，一再壓制別的內地城市發展啓動，惹來各省級城市的不滿嫉妒，你的偏心，在我們毫無競爭力的情況下令某些人覺得是理所當然的，是應該的！請問親媽，你這樣的偏心真以為是對我們好嗎？

五問祖國媽媽：既然已經回歸了，為什麼香港會多了一支區旗？甚至把香港說成是「境外」，是你首先把我們劃分親疏有別，亦誤導很多外國人覺得香港是一個獨立的國家，我親耳聽到外國媒體說：「這裏是香港，不是中國！」……在香港亦遇到很多外籍遊客，區旗與國旗，香港國與中國！再長篇大論的解釋都是多餘的。

六問祖國媽媽：當年我們在別人家，確實沒有什麼自由，亦要向駐港英軍交軍費，亦沒有資格普選港督，但我們有屋住！回歸到現在，房價不斷飆升，現在50平的房子賣到900萬港元，年輕人一世打工都買不起房子，我們連一個基本的家都沒有，我們對將來還會抱有什麼希望？香港不是沒有土地！為什麼不開發？

七問祖國媽媽：雖然你每天給我優質最新鮮的肉、菜、蛋、奶源源不絕，但你卻沒有真切的關懷我們的心靈我們真正的需要。你給我們的水和食物在殖民年代就一直擁有著，既然一直都擁有著，請問親媽那為什麼需要回歸？

八問祖國媽媽：既然已經回歸了，我們將所有的幸福期望都寄託在親媽身上，我們只想要生活上的幸福，並不需要你帶我們參與什麼國際事務，國際事務是親媽的事情跟我們無關！我們只是香港普通老百姓，只想過幸福的生活而已。

祖國媽媽：你到底知道我們想要什麼嗎？

on9